# <img src="./images/14_storage.png" align=top height=25 width=25/> 14. Хранилище конфигурации

Любая конфигураци или расширение с жизненным циклом больше 3х дней <u>обязательно</u> должна быть подключена к собственному хранилищу. Вне зависимости от текущего количества разработчиков этой конфигурации (расширения).

Помним, что ведем коллективную разработку и захват в хранилище это <u>исключительная</u> блокировка объекта от изменения. Для минимизации количества коллизий захвата несколькими разработчиками одного объекта необходимо избегать создания больших по объему кода объектов, особенно содержащих реализацию более чем одной функциональной области приложения.

## Правила

**14.1** Помещаемая в хранилище версия конфигурации не должна вызывать ошибок обновления конфигурации базы данных. При добавлении регистров помещамый регистр должен содержать хотя бы одно изменение.  
**14.2** Запрещено захватывать на длительное время (более часа) корень конфигурации. При добавлении объектов используем следующий процесс  
    > 1. Добавлем объект конфигурации, для регистра сведений добавлем ему одно измерение  
    > 2. Помещаем объект и корень конфигурации в хранилище  
    > 3. Заново захватываем добавленный объект, модифицируем его в необходимый вариант  
**14.3** Каждый коммит в хранилище <u>ОБЯЗАТЕЛЬНО</u> должен содержать комментарий в формате `#<Номер задачи> Суть помещаемых изменений`. При этом необходимо в комментарии писать именно изменения, произведенные в функционале. Запрещено помещать в хранилище коммит без комментария к нему.  
    > Примеры:  
    > Хорошо: `#43165 Выгрузка в Ассистент.Дорога - добавлено поле ClientID, удалено поле SupplierID`  
    > Хуже: `#47293 Добавлена колонка ТЧ Товары: КодТНВЭД` - из комментария непонятно где было изменение
    > Совсем плохо: `#47269 Загрузка description в базу SKU2` - непонятно какие именно изменения куда были внесены. Написано в рамках какой задачи было внесено изменения, а необходимо пояснить какие изменения были внесены в приложение.  
**14.4** В хранилище помещаем только версию кода, готового как минимум к техническому контролю (код-ревью).

---

[13. Производительность](./code_standart_13_perfomance.md) <== Перейти ==> [15. Стиль работы](./code_standart_15_work_style.md)
